@inproceedings{Blandin-Lecorve-Battistelli-Etienne:TALN:2020,
    author = "Blandin, Alexis and Lecorv\'e, Gw\'enol\'e and Battistelli, Delphine and \'Etienne, Aline",
    title = "Recommandation d'\^age pour des textes",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "164-171",
    note = "Age recommendation for texts",
    abstract = "Cet article \'etudie une premi\`ere tentative pour pr\'edire une recommandation d'\^age estimant \`a partir de quand un enfant pourrait comprendre un texte donn\'e. \`A ce titre, nous pr\'esentons d'abord des descripteurs issus de divers domaines scientifiques, puis proposons diff\'erentes architectures de r\'eseaux de neurones et les comparons sur un ensemble de donn\'ees textuelles en fran\c{c}ais, d\'edi\'ees \`a des publics jeune ou adulte. Pour contourner la faible quantit\'e de donn\'ees de ce type, nous \'etudions l'id\'ee de pr\'edire les \^ages au niveau de la phrase. Les exp\'eriences montrent que cette hypoth\`ese, quoique forte, conduit d'ores et d\'ej\`a \`a de bons r\'esultats, meilleurs que ceux fournis par des experts psycholinguistes, y compris lorsque les phrases isol\'ees sont remplac\'ees par textes complets.",
    keywords = "recommandation d'\^age, enfants, psycholinguistique, r\'eseaux de neurones.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/32.pdf"
}
